\subsection{Klassendiagramm}
\label{ch:UI:Klassendiagramm}

In Abbildung \ref{fig:UI_classes} sieht man das Klassendiagramm der Logik hinter dem Hauptmenü.
Grob zusammengefasst lässt sich sagen, dass Eingaben in der View gebündelt und gegebenenfalls an den \hyperref[ch:UI:Klassendiagramm:MainMenuController]{MainMenuController} weitergeleitet werden, welcher diese zwischenspeichert. Zusätzlich werden die \hyperref[ch:UI:Klassendiagramm:Label]{Label} angepasst.
Falls Start aufgerufen wird, werden diese Daten verarbeitet und in \hyperref[ch:UI:Klassendiagramm:SceneConfiguration]{SceneConfiguration} für spätere Zugriffe bereitgestellt.

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includesvg[inkscapelatex=false,width=0.8\linewidth]{images/UI/UI_Klassendiagramm_neu.svg}
    \caption{Benutzeroberfläche Klassendiagramm}
    \label{fig:UI_classes}
\end{figure}

\newpage

\subsubsection{MainMenuController}
\label{ch:UI:Klassendiagramm:MainMenuController}
Diese Klasse ist dem Controller Paket untergeordnet, da durch den MainMenuController die Hauptverarbeitung stattfindet. Diese Klasse regelt, was nach einem Knopfdruck in der View passieren soll. In dieser Klasse erfolgt die Umwandlung von \hyperref[ch:UI:Klassendiagramm:Density]{Density} zu einem Wert mithilfe von \hyperref[ch:UI:Klassendiagramm:System.IO]{System.IO}. MainMenuController dient außerdem als Mediator, wie in \ref{ch:UI:Architektur und Design Patterns:Design Pattern} beschrieben.
Es werden folgende Methoden bereitgestellt:
\begin{enumerate}
    \item \glqq +StartSimulation() : void\grqq\space reagiert auf das Drücken des Startknopfs und speichert alle relevanten Werte für den späteren Zugriff durch andere Klassen in \hyperref[ch:UI:Klassendiagramm:SceneConfiguration]{SceneConfiguration} ab.
    \item Es werden Getter und Setter für private Attribute bereitgestellt.
\end{enumerate}


\subsubsection{TextManager}
\label{ch:UI:Klassendiagramm:TextManager}

Diese Klasse bearbeitet die \hyperref[ch:UI:Klassendiagramm:Label]{Label}, welche in der View bereitgestellt werden, je nachdem welcher Button gedrückt wurde, sodass die passende Beschreibung zu der Einstellungsmöglichkeit vorliegt. Somit ist TextManager auch dem Controller Paket untergeordnet.
Die Anweisung bekommt TextManager von \hyperref[ch:UI:Klassendiagramm:MainMenuController]{MainMenuController}.
Dafür wird folgende Methode bereitgestellt:
\begin{enumerate}
 \item \glqq +SetText(l : Label, msg : String) : void\grqq\space  setzt die Nachricht \glqq msg\grqq\space   in das übergebene Label \glqq l\grqq.
\end {enumerate}

\subsubsection{StartButton}
\label{ch:UI:Klassendiagramm:StartButton}
Diese Klasse stellt einen bedienbaren Knopf auf dem Hauptmenü bereit und ist damit Teil der UI. Diese Klasse erbt von der von Unity bereitgestellten Klasse \hyperref[ch:UI:Klassendiagramm:Button]{Button}. StartButton bildet mit \hyperref[ch:UI:Klassendiagramm:ButtonGroupButton]{ButtonGroupButton} eine Art Visitor, da beide von Button erben jedoch andere Klassen besuchen.
Es werden keine zusätzlichen Methoden bereitgestellt, nur eine Assoziation auf \hyperref[ch:UI:Klassendiagramm:MainMenuController]{MainMenuController}.

\subsubsection{ButtonGroupButton}
\label{ch:UI:Klassendiagramm:ButtonGroupButton}
Diese Klasse stellt einen bedienbaren Knopf auf dem Hauptmenü, als Teil eines Mehrfachknopfs, bereit und ist damit Teil der UI. Diese Klasse erbt von der von Unity bereitgestellten Klasse \hyperref[ch:UI:Klassendiagramm:Button]{Button}. ButtonGroupButton bildet mit \hyperref[ch:UI:Klassendiagramm:StartButton]{StartButton} eine Art Visitor, da beide von \hyperref[ch:UI:Klassendiagramm:Button]{Button} erben jedoch andere Klassen besuchen.
Es werden keine zusätzlichen Methoden bereitgestellt, nur eine Assoziation auf eine \hyperref[ch:UI:Klassendiagramm:AButtonGroupObserver]{ButtonGroup}.

\subsubsection{AButtonGroupObserver}
\label{ch:UI:Klassendiagramm:AButtonGroupObserver}
Diese abstrakte Klasse dient als Vorlage für \hyperref[ch:UI:Klassendiagramm:GuidedButtonGroupObserver]{GuidedButtonGroupObserver} und \hyperref[ch:UI:Klassendiagramm:DensityButtonGroupObserver]{DensityButtonGroupObserver}, welche 2 oder 4 \hyperref[ch:UI:Klassendiagramm:ButtonGroupButton]{ButtonGroupButtons} zu einem Mehrfachknopf vereint.
Obwohl AButtonGroupObserver Logik übernimmt, ist sie in der View eingeordnet. Dies liegt daran, dass der Zugriff während der Verarbeitung fast ausschließlich auf Elemente der View zugreift und deshalb Paketübergreifende Zugriffe reduziert werden können.
Eine Änderung an einem Mehrfachknopf wird dem \hyperref[ch:UI:Klassendiagramm:MainMenuController]{MainMenuController} mitgeteilt.
Es werden folgende Methoden bereitgestellt:
\begin{enumerate}
    \item \glqq -Update() : void\grqq\space   informiert den \hyperref[ch:UI:Klassendiagramm:MainMenuController]{MainMenuController} über eine Änderung.
    \item \glqq +SetState(button : Button) : void\grqq\space   wird von einem \hyperref[ch:UI:Klassendiagramm:ButtonGroupButton]{ButtonGroupButton} aufgerufen, falls er gedrückt wurde. Diese Methode sorgt außerdem dafür, dass nur ein \hyperref[ch:UI:Klassendiagramm:ButtonGroupButton]{ButtonGroupButton} ausgewählt ist.
\end{enumerate}


\subsubsection{GuidedButtonGroupObserver}
\label{ch:UI:Klassendiagramm:GuidedButtonGroupObserver}
Diese Klasse erbt von \hyperref[ch:UI:Klassendiagramm:AButtonGroupObserver]{AButtonGroupObserver} und stellt den Mehrfachknopf für genau 2 \hyperref[ch:UI:Klassendiagramm:ButtonGroupButton]{ButtonGroupButtons} bereit.
Die \glqq SetState\grqq\space Methode wird überschrieben.


\subsubsection{DensityButtonGroupObserver}
\label{ch:UI:Klassendiagramm:DensityButtonGroupObserver}
Diese Klasse erbt von \hyperref[ch:UI:Klassendiagramm:AButtonGroupObserver]{AButtonGroupObserver} und stellt den Mehrfachknopf für genau 4 \hyperref[ch:UI:Klassendiagramm:ButtonGroupButton]{ButtonGroupButtons} bereit. 
Diese sollen bei Bedarf deaktiviert werden können, falls der \glqq Guided Mode\grqq\space aktiviert wurde. Was dabei mit den Knöpfen passiert, wird in \ref{ch:UI:Zustandsdiagramm} genauer beschrieben. Genaueres über den \glqq Guided Mode\grqq\space ist in \ref{ch:UI:Sequenzdiagramm:Guided Mode} zu finden.
Die \glqq SetState\grqq\space   Methode wird überschrieben.
Zusätzlich wird folgende Methode bereitgestellt:
\begin{enumerate}
    \item \glqq +Lock(b : bool) : void\grqq\space   setzt die ButtonGroup auf einen festen Zustand und deaktiviert die Buttons, falls b gleich true.
\end{enumerate}

\subsubsection{Density}
\label{ch:UI:Klassendiagramm:Density}
Dieses Enum stellt einen Datentyp bereit, um die Einstellungen, welche durch die \hyperref[ch:UI:Klassendiagramm:ButtonGroupButton]{ButtonGroupButtons} darzustellen werden, zuzuordnen und den Zustand des Mehrfachknopfs abzuspeichern.
Hier erfolgt nur Datenbereitstellung, weshalb dieses Enum Teil des Models ist.

\subsubsection{SceneConfiguration}
\label{ch:UI:Klassendiagramm:SceneConfiguration}
Diese Klasse dient als Speicher der im Hauptmenü eingestellten Daten. Sie sollen für den späteren Zugriff von anderen Klassen bereitgestellt werden. 
Dafür werden folgende Methoden bereitgestellt:
\begin{enumerate}
    \item \glqq +SetAll(valueNPCs : int, valueCars : int, guided : bool, time : int) : void\grqq\space   stellt ein Setter für das einmalige Setzen aller Attribute auf einmal bereit. 
    \item Zusätzlich stehen zu jedem Attribut einzelne Getter bereit.
\end{enumerate}

\subsubsection{Logger}
\label{ch:UI:Klassendiagramm:Logger}
Diese Klasse stellt zusätzlich die Möglichkeit bereit, Ereignisse mithilfe der \glqq +Log(msg : String) : void\grqq\space zu protokollieren.
Der Logger hat zwar nicht konstant mit dem Hauptmenü zu tun, ist aber die erste Stelle, an der er verwendet wird.

\subsubsection{Label}
\label{ch:UI:Klassendiagramm:Label}
Diese Klasse von Unity verkörpert ein Label auf der View, welches einen Text anzeigen kann.
\subsubsection{Button}
\label{ch:UI:Klassendiagramm:Button}
Diese Klasse von Unity stellt einen drückbaren Knopf bereit.
\subsubsection{Slider}
\label{ch:UI:Klassendiagramm:Slider}
Diese Klasse von Unity stellt einen Schieberegler bereit, welcher vom Benutzer, als auch vom \hyperref[ch:UI:Klassendiagramm:MainMenuController]{MainMenuController} verändert werden kann.
\subsubsection{System.IO}
\label{ch:UI:Klassendiagramm:System.IO}
Dieses Paket wird verwendet, um eine Datei einzulesen, welche Konfigurationseinstellungen beinhaltet.

\subsubsection{SceneManager}
\label{ch:UI:Klassendiagramm:SceneManager}
Der SceneManager wird von Unity bereitgestellt, um die Szene zu wechseln. Nach dem Drücken des \hyperref[ch:UI:Klassendiagramm:StartButton]{StartButtons} soll dies geschehen.


